# @size[0.3em](章丘智慧停车监管与服务平台架构设计)

---

## 架构图

![](/zhangqiu/images/001.png)

---

## 以预约为例

- 用户在公众号或APP中选择车场，并与预约时间一起提交给平台
- 平台根据登记的接入信息，到响应的停车软件进行预约（或导向停车软件的预约界面，后续几点由停车软件完成）
- 停车软件将预约需要支付的信息返回给平台;
- 平台响应用户进行支付
- 用户支付成功后，平台将账单信息通知到停车软件，并完成预约